@inproceedings{Mekki-Battistelli-Lecorve-Bechet:RECITAL:2018,
    author = "Mekki,Jade and Battistelli,Delphine and Lecorv\'{e},Gw\'{e}nol\'{e} and B\'{e}chet,Nicolas",
    title = "Identification de descripteurs pour la caract\'{e}risation de registres",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "73-84",
    note = "Feature identification for register characterization",
    abstract = "L'article pr\'{e}sente une \'{e}tude des descripteurs linguistiques pour la caract\'{e}risation d'un texte selon son registre de langue (familier, courant, soutenu). Cette \'{e}tude a pour but de poser un premier jalon pour des t\^{a}ches futures sur le sujet (classification, extraction de motifs discriminants). \`{A} partir d'un \'{e}tat de l'art men\'{e} sur la notion de registre dans la litt\'{e}rature linguistique et sociolinguistique, nous avons identifi\'{e} une liste de 72 descripteurs pertinents. Dans cet article, nous pr\'{e}sentons les 30 premiers que nous avons pu valider sur un corpus de textes fran\c{c}ais de registres distincts.",
    keywords = "registres de langue, descripteur linguistique, validation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/9.pdf"
}
